繁簡自動轉換

繁簡字自動轉換唔係乜新技術，維基百科已經面對呢個問題好耐，佢地亦好似公開了轉換字碼表和字詞轉換表。

只要在發表或回覆寫入DB前，進行轉換，已經為傳承繁體字作出了最大的貢獻(好似係)。以後，我地唔會再見到殘體出現在LIHKG，亦唔需要係度為呢個問題作任何無謂的爭論。

詳見︰

維基百科:Unihan繁簡體對照表

維基百科:繁簡處理

再進一步，如果維基百科係公開俾人增減轉換字詞表，是否可以利用程式自動更新字詞表？

請管理員和各位巴打參考，看看是否可行？
抱歉新開一個 post 講，因為唔想同 5p 字問題混合討論。

後 后 雲 云

咪自動啦！
自動左點分人定鬼？

咪係囉，出呢個post都戇鳩鳩嘅 ，
係咁出殘體字post嗰堆柒頭，直接bam咗佢就搞掂。

根據簡繁轉換一對多列表︰

的確有一部分字係唔可以轉晒，要靠詞語作出人工的轉換，但我覺得在自動轉換過程中，以寧縱勿枉的態度，是比寧枉勿縱地全部硬性轉換為佳。

原因︰
1. "後 后 雲 云" 等字在整個繁簡轉換中，屬少數，可略。
2. 略去難以判斷的字，程式不必進行過度複雜的分析，只集中轉換必定可以無誤轉換的字便可。例如"車、馬、鳥......."等字。
3. 即使轉換了，亦不阻辯識"人定鬼"的問題，因為用詞與句式習慣先係共產中文對中國語文的最大毒瘤。毒瘤一出，不難看出。例句如︰「習近平強調，中方強烈譴責這一襲擊事件，堅決反對一切形式的恐怖主義，願同土方和國際社會加強合作，共同應對恐怖主義威脅。」當中沒有簡體字，一睇便知共產中文。
4. 係時候吸納認同繁體、認同LIHKG、認同香港文明的所有人，包括尋求獨立的兩廣朋友(好似係) ，因為佢地好似係用緊簡體字。 以壯大LIHKG。

本末倒置
應該要打繁體
就係咁簡單

bam ，只係你睇佢唔到，啲內容一樣存在，好「銀眼」。
between，心平氣和討論啫，唔駛咁燥喎

同意要打繁體，但難杜絕
不認同本末倒置，只是希望LIHKG有「海之為大乃於能容百川」之境。

應該叫正、殘, 唔係繁、簡。

咁你接受簡體廣東話咪得囉， 轉乜春
問題係接唔接受呢班人， 唔係轉唔轉字

想壯大lihkg好易，無限開acct咪得
整埋5p轉換就夠哂壯大

on9 方便5毛入侵

提議果個都on9

五毛係立場與LIHKG大部分會員不一者？還是大量分身再收錢宣傳者？

前者，咁世界總有人用正體字，但立場不一的人，例如藍絲。咁藍絲係存在且避唔到。LIHKG如果不歡迎其他意見的人做朋友，咁好難輸出文化俾佢地。

後者，正宗五毛用正體字一樣可以開工，與正殘轉換無必然關係。

都係嗰句，討論啫，唔駛咁燥喎。我都係善意俾下意見啫

ok, 我有機會反省下

不同意，無限開acct只係大而不壯。亦不能令正體中文的內容於互聯網上永續不衰。

真心覺得多餘

點解?

上得嚟就預咗打殘體會被人屌，做乜要幫佢哋自動轉正體字，睇唔到有咩好處

屌醒定屌走？
順手bam佢亦只係單機的做法。

1. 轉貼文章容易，不必再理會太多正殘問題。
2. 有機會吸納沒有正體中文輸入法，而又認同LIHKG文化的人，有如維基，能有「海之為大乃於能容百川」的精神。(如果要屌走，咁呢個point就唔係point。)
3. LIHKG沒晒殘體，順眼。

轉換功能可能有正反面的影響。同時可能在巴打眼中係多餘，但有此功能的壞處會比好處多？

技術係有, 問題係訂唔訂規矩
有啲人用手機輸入會入咗殘體, 有時只係錯手, 啲長輩最常見
一係就留言時server做validation閘撚咗佢, 叫佢自己入過, 逐粒逐粒改
會貼唔到大陸網新聞, 但教育到啲人打正體

on9...

請賜教。

有幾多時需要轉貼殘體文章，有冇數據支持？有機會吸納即係有幾大機會？講真你以上講嘅唔係話一定唔會發生，但如果想以此嚟做支持首先要證明到有一定嘅量發生緊先傾到係咪值得咁做，因為咁改係影響緊本身嘅用戶體驗